<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Blox | Сиабу Мометоло Эстер</title>
    <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/tags/hugo-blox/</link>
      <atom:link href="https://EstherSiabuMometolo.github.io/tags/hugo-blox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo Blox</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://EstherSiabuMometolo.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Hugo Blox</title>
      <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/tags/hugo-blox/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Учебная неделя 10–16 июня</title>
      <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;📖 &lt;strong&gt;Первая сессия приближается. Готовимся по полной!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На математической логике писали пробный тест. Получилось неплохо, но допустила пару логических ошибок — нужно внимательнее читать условия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По анализу продолжаю тренироваться решать задачи на &lt;strong&gt;определённый интеграл&lt;/strong&gt;. Выучила основные методы: подстановка, по частям. Много практики — это помогает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На программировании повторяем темы первого семестра: типы данных, циклы, функции. Решала задачи с Codeforces — нравится формат и динамика.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебная неделя 3–9 июня</title>
      <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;💻 &lt;strong&gt;Подготовка к зачётам началась!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На информатике закрепляли работу с функциями. На паре решали задачи на рекурсию — сложно, но интересно! Удивительно, как функция может вызывать саму себя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В матане начали тему &lt;strong&gt;экстремумов функций&lt;/strong&gt;. Учусь находить критические точки, строить графики. Кажется, что математика начинает «жить» — не просто формулы, а реальные модели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С логикой продолжаем доказывать высказывания. Задали задание по индукции — пока сложно, но постараюсь разобраться.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебная неделя 27 мая – 2 июня</title>
      <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🧠 &lt;strong&gt;Логика врывается в жизнь!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начали проходить &lt;strong&gt;формальные системы и законы логики&lt;/strong&gt;. Учимся строить таблицы истинности и доказывать тавтологии. Очень необычно — чувствую, как мышление начинает структурироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На математическом анализе пошли &lt;strong&gt;производные&lt;/strong&gt;. Практика оказалась несложной — главное, помнить правила и не терять знаки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из программирования был самостоятельный проект — нужно было реализовать программу для подсчёта статистики текста. Не всё получилось с первого раза, но главное — сама написала код, без копипаста!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебная неделя 20–26 мая</title>
      <link>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://EstherSiabuMometolo.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;📚 &lt;strong&gt;Эта неделя прошла под знаком программирования!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На парах разбирали основы работы с циклами и условиями в Python. Задачи были интересные — особенно те, где нужно было обрабатывать пользовательский ввод. На практикуме впервые писала мини-калькулятор. Ошибалась, исправляла — и это дало уверенность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из математического анализа начали тему &lt;strong&gt;предела последовательности&lt;/strong&gt;. Вроде бы теория понятна, но как только доходит до ε–δ доказательств — приходится напрягаться. Хорошо, что преподаватель всё объясняет на примерах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На выходных пересматривала конспекты и начала делать карточки в Anki — вдруг пригодится перед экзаменом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
